\section{Besoins fonctionnels}

\par
\textit{Vous pourrez trouver un récapitulatif des besoins fonctionnels à la fin de cette section.}

\subsection{Global}
	\par
	\textit{Pour visualiser l'interface graphique, se référer à la Figure \ref{maquette_accueil}.}

	\par
	L'application devra, à l'aide d'une interface graphique, fournir une page d'accueil permettant d'accéder aux trois fonctionnalités principales, à savoir l'insertion de données dans la base, la génération de graphiques ainsi que la gestion de ces données. Celles-ci seront respectivement détaillées dans leurs rubriques : Insertion, Génération et Gestion.

	\par
	\priorite{1} L'application devra permettre l'accès à ces trois parties quel que soit l'endroit où l'on se trouve au sein de celle-ci. 
	
	\par
	\priorite{3} Une documentation basique devra être fournie sur la page d'accueil, pour expliquer les bases nécessaires à l'utilisation de l'application (FAQ\footnote{Foire Aux Questions.}).

\subsection{Insertion}
\label{1.1.2}
	\par
	\textit{Pour visualiser l'interface graphique, se référer à la Figure \ref{maquette_insertion}.}

	\par
	L'application doit permettre de récupérer les données relatives aux expériences afin de les insérer par la suite dans la base de données ainsi que de les afficher avant insertion pour permettre une potentielle modification manuelle par l'utilisateur. Un onglet propre à ces fonctionnalités sera proposé.

	\par
	\textit{Pour voir en détail le contenu d'une campagne d'expériences ainsi que d'une expérience, se référer à la Figure \ref{version_de_base}.}

	\par
	\priorite{1} L'utilisateur pourra créer une campagne d'expériences, soit un ensemble d'expériences. Les champs suivants seront proposés pour remplir les informations concernant la campagne, comme :
	\begin{itemize}
		\item Nom (obligatoire)
		\item Description (optionnel)
		\item \textit{etc.}
	\end{itemize}
	\par
	L'application devra tester si les champs obligatoires ont bien été remplis. 

	\par
	\priorite{1} L'utilisateur devra pouvoir lier des expériences à une campagne d'expériences créée.
	
	Pour ce faire, l'utilisateur pourra rajouter un ou plusieurs fichiers qu'il souhaite analyser. Ceux-ci contiennent les sorties des solveurs linéaires et par conséquent les informations qui doivent être insérées dans la base de données.
	 L'interface classique du système d'exploitation utilisé permettant de sélectionner un fichier ou un dossier se lancera.
	Une fois le ou les fichiers sélectionnés, l'application devra les analyser \cite{parsingDef, Lemon} en fonction du solveur linéaire ayant généré les sorties, afin de créer l'expérience associée à chaque fichier.
	L'application devra donc vérifier qu'il s'agit d'un type correct de fichier.
	Le parseur récupérera la totalité des informations, dont la nécessité (obligatoire ou optionnelle) sera prise en compte au cas par cas.
	
	\par
	Le parseur devra avoir un comportement différent selon le solveur qui a généré le fichier de sortie. Les différents solveurs présentés sont :
	\begin{itemize}
		\item Chameleon \cite{Chameleon}
		\item MaPHyS \cite{MaPHyS}
		\item PaStiX \cite{PaStiX}
	\end{itemize}

	\par
	\priorite{2} L'utilisateur devra également pouvoir sélectionner un dossier afin éviter de sélectionner manuellement chaque fichier. La sélection d'un dossier a le même fonctionnement que la sélection de fichiers décrite précédemment.

	\par
	\priorite{1} L'ensemble des fichiers (expériences) choisis sera affiché à l'utilisateur dans une liste permettant de les visualiser.
	Différents styles seront appliqués selon la situation :
	\begin{itemize}
		\item Les expériences ne comportant pas de problèmes apparents seront affichées normalement.
		\item Les expériences avec des informations optionnelles non remplies seront surlignées en jaune à titre de "warning".
		\item Les expériences avec des informations obligatoires non remplies seront surlignées en rouge à titre de "error".
	\end{itemize}
	\par
	\priorite{3} L'utilisateur devra être capable de sélectionner une ou plusieurs expériences.

	\par
	\priorite{2} Pour éviter de modifier ou d'ajouter des informations manuellement une à une, l'utilisateur pourra appliquer un fichier de configuration.
	Un fichier de configuration est un fichier balisé (.xml) qui associe une valeur à certaines variables.
	Appliquer un fichier de configuration permettra de modifier ou d'ajouter les valeurs automatiquement pour chaque expérience de la campagne.

	\par
	\priorite{1} Enfin, l'utilisateur aura la possibilité d'exporter la campagne dans la base de données. L'application devra impérativement tester  avant d'insérer qu'il n'y a pas d'erreurs présentes, et devra demander confirmation, potentiellement en indiquant si des "warning" sont présents.

\newpage
\subsection{Génération}
\label{1.1.3}
	\par
	\textit{Pour visualiser l'interface graphique, se référer à la Figure \ref{maquette_generation}.}

	\par
	Le deuxième onglet de l'application permettra à l'utilisateur de sélectionner, de comparer et de visualiser des données relatives aux expériences ainsi que de générer des graphiques sous format R.

	\par
	\priorite{1} Tout d'abord, l'utilisateur doit pouvoir sélectionner les expériences qu'il souhaite analyser à l'aide d'une liste de métriques, d'un intervalle pour celles-ci ainsi que de leur type.
	Les différentes métriques sont par exemple :
	\begin{itemize}
		\item le nom du solveur ayant effectué le calcul
		\item le nombre de cœurs utilisés
		\item le temps de travail
		\item le temps de compilation
		\item \textit{etc.}
	\end{itemize}
	
	\par
	L'ensemble des métriques présentes dans la base de données est initialement proposé. L'utilisateur doit pouvoir choisir les métriques qui rentreront en compte dans la sélection.
	L'intervalle s'adaptera en fonction du type de la métrique et devra être soit laissé par défaut, soit modifié manuellement par l'utilisateur.
	Les différents types de métriques sont par exemple :
	\begin{itemize}
		\item entier
		\item entier signé
		\item double
		\item string
		\item \textit{etc.}
	\end{itemize}
	\par
	L'application vérifiera que les données rentrées dans les intervalles correspondent au type de la métrique.

	\par
	\priorite{1} Pour le graphique associé à la sélection, l'utilisateur devra pouvoir sélectionner ce qu'il souhaite afficher en ordonnée et en abscisse.
	Il disposera pour cela de deux listes.
	Les différentes lignes que l'application proposera dans ces listes seront les métriques sélectionnées lors de l'étape précédente.

	\par
	\priorite{1} L'utilisateur pourra cocher les différentes lignes qu'il souhaite afficher respectivement en abscisse et en ordonnée :
	\begin{itemize}
		\item une ligne en abscisse,
		\item une ou plusieurs lignes en ordonnée.
	\end{itemize}

	\par
	\priorite{3} L'utilisateur pourra sélectionner le type de graphique (courbe, nuage de points ou histogramme) ainsi que son style :
	\begin{itemize}
		\item la couleur du trait,
		\item le style du trait (trait continu, pointillés, ...),
		\item l'épaisseur du trait,
		\item la couleur des points,
		\item le style des points (rond, carré, étoile, ...),
		\item la taille des points.
	\end{itemize}

	\par
	\priorite{2} Ensuite, l'interface devra afficher le graphique en fonction de ce qui est sélectionné en abscisse et en ordonnée. Pour ce faire, l'application devra générer à chaque modification de métriques, d'abscisses ou d'ordonnées, l'image correspondante.

	\par
	\priorite{1} Enfin, l'utilisateur devra pouvoir générer un fichier en langage S pour le logiciel R \cite{LogR2014} correspondant aux informations sélectionnées. 

\subsection{Gestion}

	\par
	\textit{Pour visualiser l'interface graphique, se référer à la Figure \ref{maquette_gestion}.}

	\par
	La gestion des expériences est une fonctionnalité qui sera moins prioritaire que les deux autres fonctionnalités présentées. L'utilisateur pourra, à l'aide de cet onglet, sélectionner des campagnes d'expériences ou simplement des expériences afin de les modifier.
	L'onglet associé regroupera des fonctionnalités présentes dans les deux autres onglets : la sélection, vue dans la partie Génération \ref{1.1.3}, ainsi que la modification, vue dans la partie Insertion \ref{1.1.2}. Ceci explique les répétitions.

	\par
	\priorite{1} Tout d'abord, l'utilisateur doit pouvoir sélectionner les expériences qu'il souhaite analyser à l'aide d'une liste de métriques, d'un intervalle pour celles-ci ainsi que de leur type.
	Les différentes métriques sont par exemple :
	\begin{itemize}
		\item le nom du solveur ayant effectué le calcul
		\item le nombre de cœurs utilisés
		\item le temps de travail
		\item le temps de compilation
		\item \textit{etc.}
	\end{itemize}

		\par
	\priorite{1} L'ensemble des fichiers (expériences) choisis sera affiché à l'utilisateur dans une liste permettant de les visualiser.
	Différents styles seront appliqués selon la situation :
	\begin{itemize}
		\item Les expériences ne comportant pas de problèmes apparents seront affichées normalement.
		\item Les expériences avec des informations optionnelles non remplies seront surlignées en jaune à titre de "warning".
		\item Les expériences avec des informations obligatoires non remplies seront surlignées en rouge à titre de "error".
	\end{itemize}
	\par
	\priorite{3} L'utilisateur devra être capable de sélectionner une ou plusieurs expériences.
	
\newpage
\subsection{Récapitulatif}
\par
	L'application devra donc permettre :
	\begin{itemize}
	\item un accès rapide et permanent aux 3 fonctionnalités principales,
	\item l'accès à une FAQ,
	\item la création de campagnes d'expériences et y lier des expériences,
	\item de parser un ou plusieurs fichiers contenant les informations des expériences et afficher des warnings ou erreurs,
	\item la modification des données parsées,
	\item la prévisualisation de graphiques personnalisés à partir de données de la base de données,
	\item une génération d'un fichier en langage S contenant les informations du graphique pour le logiciel R,
	\item la modification des données de la base de données.
	\end{itemize}
	
	
	
	
	
	
	